{
    "question": "Bagaimanakah perkembangan kehidupan beragama pada masa praksara,hindu,budha,dan islam di daerah mu?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>1.Pada masa pra-aksara, indonesia pada saat itu hanya mengenal kepercayaan animisme dan dinamisme dimana masyarakat mempercayai kekuatan benda mati dan roh2.<br>2. Pada masa hindu-buddha, indonesia mulai mengenal adanya Tuhan dan sudah ada pemuka-pemuka agama sebagai pemegang kasta tertinggi, namun masih ada kesenjangan karena adanya strata sosial dan hukuman yang sangat menakutkan bagi orang yang melakukan kesalahan, contohnya; memenggal kepala pencuri diatas batu besar.<br>\u00a03. Pada masa islam, para pemuka agama sperti para wali menyebarkan agama dengan berbagai sisi, seperti dengan pernikhan, perdagangan, hiburan, dll. juga persyaratannya untuk memeluknya juga mudah. itu sebabnya indonesia didominasi oleh pemeluk agama islam</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pada-kertas-yang-akan-di-gunakan-untuk-menggambar-profil-terlebih-224",
            "question": "Pada kertas yang akan di gunakan untuk menggambar profil terlebih dahulu di buat garis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebelum di gambar dibuat garis tepi atau samping putus putus<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-manfaat-dari-aktivitas-perikanan-terhadap-keadaan-sosial-233",
            "question": "Apa manfaat dari aktivitas perikanan terhadap keadaan sosial?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "memberikan ruang lingkup yang lebih luas pada bidang perikanan tidak hanya dibidang teknik<br>memberikan tentang kelayakan usaha perikanan komersial<br>memberikan pertimbangan ekonomi terhadap usaha perikanan<br>memberikan prospek perikanan yang bermutu terhadap pembangunan masyarakat nelayan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-perkembangan-kehidupan-beragama-pada-masa-praaksara-826",
            "question": "Bagaimana perkembangan kehidupan beragama pada masa praaksara?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pada masa praaksara berkembang kepercayaan memuja roh nenek moyang, dinamisme, dan animisme.<br><br>Semoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pada masa Pra-Aksara tercipta keyakinan untuk memuja roh-roh nenek moyang yaitu, dinamisme dan animisme.<br>Dinamisme yaitu kepercayaan kepada roh nenek moyang yang berada di batu, gunung, dan\u00a0makam<br>Animisme yaitu kepercayaan kepada roh nenek moyang yang memiliki kekuatan-kekuata gaib",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-rendahnya-tingkat-pendidikan-aspek-ekonomi-sosial-dan-196",
            "question": "Dampak rendahnya tingkat pendidikan ( aspek ekonomi, sosial, dan budaya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kurangnya kesadaran masyarakat akan pentingnya pendidikan, adat tertentu yang melarang seseorang beradaptasi dengan dunia luar, rendahnya\u00a0tingkat ekonomi penduduk",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ekonomi = kurang nya biaya untuk bersekolah\u00a0<br>sosial = kurang kesadaran masyarakat akan pentingnya pendidikan<br>budaya = kurang sosialisasi\u00a0kepada masyarakat kota akan budaya indonesia<br><br>semoga bermanfaat :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-indonesia-memiliki-keragaman-keyakinan-dan-agama-sikap-apa-ya-537",
            "question": "1. Indonesia memiliki keragaman keyakinan dan agama. Sikap apa yang harus ditunjukkan untuk menghargai keragaman ini ?    2. Apa pengaruh keragaman budaya terhadap ekonomi dan persatuan bangsa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.Saling menghormati dan toleransi dalam agama<br>2.Dalam hal ekonomi keragaman budaya dapat menarik para turis, sehingga menimbulkan keuntungan<br>Dalam persatuan bangsa sebaiknya kita menghargai budaya lain dan mempelajarinya<br><br>Maaf kalo salah//",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kerajaan-kerajaan-hindu-budha-di-jawa-barat-dengan-hasil-pertani-103",
            "question": "Kerajaan-kerajaan hindu budha di\u00a0jawa barat dengan hasil pertaniannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kerajaan\u00a0tarumanegara",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ya itu sangat benar<br>kerajaan hindhu budha memang sangat banyak menghasilkan bahan tani<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perbedaan-antara-keadaan-penduduk-malaysia-barat-dengan-683",
            "question": "Jelaskan perbedaan antara keadaan penduduk Malaysia Barat dengan penduduk Malaysia Timur! :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau malaysia barat keadaan penduduknya berekonomi tinggi, kalau bagian timur di dominasi olah petani kelapa sawit",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-lima-provensi-terpadat-di-indonwesia-dengan-aktivitas-pe-599",
            "question": "Tentukan lima provensi terpadat di indonwesia dengan aktivitas penduduk yang dominan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Djakarta,Jawa timur,Jawa barat,Sumatra utara,banten<br>*maaf klo salah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "5 provinsi terpadat<br>-\u00a0DKI Jakarta ; industri, sentra bisnis<br>-\u00a0DI Yogyakarta: industri, objek wisata, usaha pertanian<br>- Jawa Barat; usaha peternakan, industri, pertanian<br>-\u00a0Banten: Industri, usaha pertanian<br>- Jawa Tengah; pertanian, peternakan, perkebunan, industri",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dampak-dari-rendahnya-tingkat-pendidikan-dalam-aspek-geografi-678",
            "question": "Apa dampak dari rendahnya tingkat pendidikan dalam aspek geografis, ekonomi, sosial dan budaya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "geografis=akses pendidikan tdk memungkinkan/tdk mencapai daerah pedalaman.<br>ekonomi=tdk ada perkembangan ekonomi keluarga,karena hanya bekerja sesuai yang di bisa.<br>sosial=masyarakat menganggap pendidikan tdk penting<br>budaya=daerah tersebut kurang berkembang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-rendahnya-tingkat-pendidikan-aspek-ekonomi-budaya-dan-ge-554",
            "question": "Dampak rendahnya tingkat pendidikan aspek ekonomi, budaya, dan geografis adalah ..... ( minimal 3 )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>ekonomi \u00a0 : -kurangnya pengetahuan tentang cara mencari pekerjaan,- banyak ter jadi pengangguran,-menghalalkan segara cara untuk memenuhi kebutuhan.<br><br>sosial \u00a0 :- tidak terlalu diterima di masyarakat,-sulit\u00a0berbaur,\u00a0<br><br>budaya \u00a0: kurang bisa melestarikan budaya, mudah terpengaruh budaya negatif, kurang bisa memahami makna budaya bagi negara.<br><br>geografi \u00a0:- banyak anak di daerah pedalaman masih hidup bergantung dengan alam,\u00a0<br><br><br>maaf kalau belum tiga semuanya......</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}